#АХП #РК

**Основная подготовка** - это Лекция 5 и наши ЛР 2-4, в т.ч. теория.
- [[Lection_5.ipynb]]
- [[Laboratory_work_2.ipynb]]
- [[Laboratory_work_3.ipynb]]
- [[Laboratory_work_4.ipynb]]


Пригодится **Maxima**: [[Maxima - Заметки по работе]].
Проекты Maxima WXMX плохо передаются с компьютера на компьютер. Код для максимы есть в [[Лабораторные АХП|6-м варианте лабораторных работ]]. 
- [[Решение лек-5 №1 через desolve.wxmx]]
- [[Решение лек-5 через метод Рунге-Кутта.wxmx]]
- [[Решение лек-5 вывод графиков после rk.wxmx]]


Объяснение уравнений Колмогорова, финальные вероятности, где решать через преобразование Лапсласа, а где через систему
https://www.youtube.com/watch?v=ad8EwN6XDkw

[Решение ДУ с помощью преобразования Лапласа](http://mathprofi.ru/reshenie_diffurov_metodom_operacionnogo_ischislenija.html)

[Метод Рунге — Кутты](https://ru.wikipedia.org/wiki/Метод_Рунге_—_Кутты#:~:text=Ме́тоды%20Ру́нге%20—%20Ку́тты%20(в%20литературе,Рунге%20и%20М.)
